【1217 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

又開大

Hi

hi

お

大

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

big

95.5細大注

大家好

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7803宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7804宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1216 0000 確診個案：6396 → 7803 (+1407)

[皇天擊殺］車公疑似使出三連擊

冇noti

98

Bye 今日超忙

bye

校長上黎又做乜

經濟差，派錢？

疫情回顧

勁勁用4個字講哂校長要講嘅野

預先：唔過百 無事了

今日唔係CHP開

lm

君君老細個老細係到嘛

因為有褲焗腸

校長係咪打算出黎同人講佢加入左新月娥教會

冇事了 大家可以做冬

邪教宣誓

遲到

死啦好多

有D老細係到特別麻煩

清你有好深嘅體會喎

快少少 唔好拜神住

搶左君君既主持地位

又遲到

你

失業率回落 疫情WFC

死喇 好多

just a flu

收音應該好啲

紙都冇

c煙

又遲

so

今日應該好多人問私煙

記者係咪一定追問C煙

院都未入就即瓜
又問係咪變種

6點到光頭宗

樓豬一律唔答

香港人一早肯自律守規矩咪唔會搞到咁

問左初步先問私煙

開乜

張建宗6點交代防疫措施

防疫抗疫基金

係咪假陰性
全家確診未
警察中招未

關都唔封 唔洗講自唔自律

躝

防疫基金

仲未見人

點解唔係777講

樓豬你喺邊

1637

開頭唔係話唔會再有 而家又死死地出返

鈕鈕人呢

all尿中

校長搞咩搞咁耐

嗄 錢銀既野唔關我事

廢事俾記者質9佢

just a flu 冇嘢需要自律

樓豬又玩失蹤

你哋估下有冇人識問初步吖嗱

校長累事囉含家鈴

恐懼撚又幫港共維穩

講到唔係港共既錯咁

戒鹽宵禁未

係咪諗緊點樣答私煙死亡事件

加辣

開始

冠狀病毒病 呢個名都好撚UN耳下

又回顧

行出門口前撳

624／week

樓豬件上衫係咪短版長衫嚟

次次都係「各位傳媒朋友 各位市民」

一人限聚

讀報告擺上網得架啦

交代防疫基金咋喎

幾時又黎全日禁堂食

sor 眼大睇過龍
自膠

應該係講延長禁堂食同限聚令

25~27 全日禁

巴打小心自爆，FB華爾街狠人都可能因為去人地鋪頭門口影張相放上網，而唔小心自爆，失蹤到而家..

G

消息人士向《立場》表示，昨日離世後，初步確診武漢肺炎的「正義聯盟」發起人李偲嫣，其遺體樣本經覆檢後正式確診。消息指，其 CT Value 病毒值低於 30，比對過往的確診個案，病毒量算是「唔高唔低」。

炎症風暴

G持
假期個個要留返喺屋企煮飯

感冒唔睇醫生拖得耐都會死人

人都死左應該會低番

發豬瘟

高溫消毒

佢次次講d野都冇特別

12月16日00:00:00至23:59:59，多96宗確診個案

直接出新聞稿, 講野咁撚廢

有c in，所以要徐德義坐鎮

TOO MUCH SHIT

96宗
7805 7900

26 unlinked

5個月

真？

君君件褸幾型喎

6imported
64linked
26unlinked

90本地
渣ga

回落了

跳老舞仲爆到4個出黎

6宗輸入
90宗本地 (64宗本地有關連個案 26宗源頭不明)

少左unlinked 驚閪咩

吹下姐

已見頂 記者又問高峰問題

日出/將藍+1
跳老舞+4
明麗樓+4

私煙幾多號number

真係無事了

幾多好返, 死?

見到2字頭unlink當堂感動到喊

Unlinked回落了！冇事了！可以提早解禁，大家一齊出街食做冬至晚飯！

等Linda

剪髮舖

聖誕可以出街了

終於有個終身編號比佢

初步

終身編號

中環威靈頓街1號salon
本來有4單
今日再多一單

聖誕元旦可以狂歡了

無事了

係咪都會照出架啦
因為武肺就唔出黎玩慶祝一定係on9

又話今日會多翻啲豬氣嘅？

搞咗所謂收緊措施兩個禮拜都仲係keep住80-100 無撚停過

周星馳套點秋香

請記者問今日確診包唔包私煙, 另外有無問米追蹤感染源頭

好撚煩上面班人

唔好閂剪頭髮 死俾你睇

葵盛西第二次test

問米

中環威靈頓街荊威廣場Glow

7900

初步70+

要強制驗

措施起碼去到一月一

7900私煙？

間野d 人全部黑白相

都OK好記

都多多地

#7900 富山殮房

又唔過百

#7900

竹君今日件衫做咩。。。

吓, 即係salon有5單? 之前無講既?我正打算剪頭髮

初步 >70

之前80宗又話回落
今日96宗又話回落

藍屍死先都要害人

c yin?[sosad

linked
葵盛西邨bk8 +1
藍田隧道 +1
日出康城 +1
跳老舞 +4
彩雲明麗樓 +4 total 6 flats 5 rm33／34
中環威靈頓街1號 幾位廣場8F Glow Salon & Spa 4 worker 1 customer confirmed 599J 1208－today

睇燈飾去倒數

屋企人已經確診??

死左先驗到唔係無number ?

聽落又唔似私煙喎

HA：尋日早上9時至今早9時多121宗呈報個案

係咪思煙

唔係

咩都冇

unlink 得番2x 無事了 冬至食盤菜了

7900？

No

12月16日00:00:00至23:59:59，多96宗確診個案

6imported
64linked
26unlinked
>70prelim

Glow 喎??

私煙無no

Linda講緊

私煙

#7900 富山殮房 certifred→confirmed

1:30pm died

要解剖
啲脂肪好厚喎

差唔多10日

C煙

死左咩都冇 寂寂無名

博愛56歲女 樣本陽性
冇醫護受影響

Linda 呈報都唔講就完

痴線, 咁陰森

未confirmed咪冇no

POST返佢頭也不回走個張圖!!!

95人出院

出post 時冇為意講左名

POH 56 女病人 私煙
AE 130死咗
prelim
追蹤：負壓病房有合適裝備
要移送遺體去公眾殮房

58人危殆
70人嚴重

即係證明唔係好work
條街都仲係好多人

初步確診數目點解唔可以主動提出
下下都要記者追問！

持平
繼續橫行

今日打和, 有冇咁o岩
+96 -1 -95

灰飛嫣滅

今日講左 唔係咩

今日有講

80鑽石能量底

樓主睇心情自唔自爆

唔係講咗70+咩
定我聽錯

李偲嫣遺體會送葵通殮房

記者問私煙

危殆-1
嚴重+1

應該弄個表比人自己睇重好

樓豬係咪玩手指

cable問緊私煙

私煙有冇長期病患
有冇no比返佢

問佢有冇NO.

Cable

有冇交樽

私煙死咗
心情好好

高級剪髮鋪？

會唔會係搞預約制
變左1vs1唔洗戴口罩剪髮

一日未停工都一定多人

C煙BB仲未燒
仲係殮房雪緊等開

死撚咗啦幾時發病

問緊c煙

除左剪髮仲有冇其他服務

又問no.
頭先咪講左囉屌
有冇聽人講野

私煙唔係9700啊
私煙個sample 送唔切去做confirmed 要聽日先有number

都死左 係咁先啦

今次真係回落了~

題中題中題 同埋想問返

聖誕大餐

剪咩頭要幾個鐘
龜頭都剪完啦

問超多野...

執屎當然搵細嘅去

即係聽日確診+1
定係今日個初步計埋佢

Salon 剪頭髮幾粒鐘, 使唔使檢疫

應該都係79 柒鳩 開頭

果D同一棟樓係咪全部計link?

你染埋漂埋咪要囉

今日prelim

點解私煙要驗屍？

其實今日嘅數字係琴日0000-2359

禁足呀

剪幾粒鐘？

咁都要知有冇其他死因嘅

唔係自然死?

女人搞呢搞路真係要

局長做緊喉管磚家

Glow Hong Kong
威靈頓街1號荊威廣場8F

閂倉

咁撚肥，懷疑佢係死於其他病例如非洲豬瘟

咩深層護髮，雀仔按摩都夠食時間

啊sir話無可疑就無可疑

Mc

未必
佢尋日定前日將葵盛西8座5/F以外嘅case分咗出嚟

MC

mc cut除褲

唔係醫院死所有屍體都要解剖confirm死因

聽日唔洗返

第一個hair stylist10月有symptoms？？？？？？？？？

喺天台飲咁chill呀

連校長都敢cut

證明今波疫情比過往廣泛散布於各區，多好多隱型帶病毒人士...

MC 頂唔順除褲太廢

除得意把聲拍得住羅家英唐僧

私煙等report

私煙
生前有發燒同咳

私煙初步only

私煙初步

樓下班廢老日日食煙周圍行都無人理 提左呢班人位位5K先啦

白粉死全家

靚no.！

24小時有多都FIRM唔到?

又問私煙

係咁問c煙
bin c

第一次有剪髮群組

白粉又問私煙

On9

百份冇聽書

琴日死 今日條數係琴晚12點截

有幾多密切接觸者
有冇屋企人初步

呢個記者會會唔會六點都完唔到

等聽日

班記者係咁鞭私煙

乜都唔答

留心答問題啦君妹

白粉報問得好垃圾

救護車要急救

問放寛

疫情簡報會
私煙病情簡報會

應該唔會

#7900 驚慌又爆鎖入屋！

搵狗入屋發現過咗身

等去隔離 係屋企死左個個黎

聖誕節開始多人！

啊sir 又要執屍

洗唔洗比70日你呀

有d女要焗要染
要7，8個鐘

Cctvb直接開李偲嫣名

法醫: 屌! 死左仲要我驗

有？

rthkeng又問私煙

私煙問題again

RTHK also ask 私煙

未死點驗

病徵咪話左發燒同咳囉
港台英文

死因咪皇天擊殺囉 重問

salon 4員工 + 1顧客
確診

私煙計唔計落武肺死亡個案度

唔肯定死因係咪同武肺有關
要死因官決定
但發左燒一星期

抵死啦

今日係李私煙死因記者會

立場頭先講咗confirmed
會計落

Linda英文好好

today is last day

屌佢老尾，根本呢d垃圾，死撚完慶祝完咪算，唔撚洗再花咁多時間係佢到啦

有冇case可以分享返

分享

開心share

有冇戴口罩？

3條問題變3方面

好撚正面

乜撚嘢叫重症? 嚴重危殆呀！

7900
9號發出檢疫令排隊入檢疫中心
10號鼻塞
11號屋企人搵唔到佢
12號屋企報驚

有

咩叫呈報個案？呈報左但未confirm中招？

琴日1個危殆
4個嚴重

醫生覺得佢有病，捉咗去驗

#7900
1209 入waiting ist
1210 鼻塞，冇乜嘢
1211 搵唔到
1212 屋企人報咗狗，popo入咗去

琴日confirmed 1 critial 4 serious

嘩邊間salon
戴哂口罩都中

人工肺使用率？

依度成日都好多人鼻塞

幾百個等緊

Jat 明邨
傳譯英文譯名照讀

#7900
1210 鼻塞
1211 聯絡唔到
1212 屋企人搵 發現已經喺屋企去世

中環荊威廣場8F

咁撚多

呢排D人死得咁急ge

出面有人話double kill 唔知咩人

ming lai lau in 黃大仙

#7900 family member unlinked case

#7900幾歲？

明恩樓冇新case

寶達邨強姦檢測有冇？

#7900 屋企人都確診
unlinked

屍都燒埋冇得再confirm

都話12號發現

記者話3條，其實就係30條

12號發現隔咗五日先確診？

知道係close contact先攞返條鹹魚出嚟test

蘋果繼續跟進私煙

apple問狗屋

bin c
bin 埋千兩

乙明邨拎咗了環境樣本

遺體都繼續bin

未有結果

拎咗了

銅鑼灣美心千兩 2 cases

直接開c煙名啦, 咩博愛屍

CCTVB死全家

係咁問私煙

唔知私煙同有冇緊密接觸

私煙 未見到有關連

cpr

中咗死亡之吻個兩隻

Unlinked 跌左過多陣就矛事

圓

end

咁快完
哦 今日遲到

私煙出最後post及狗爆門是同一日

富山嗰單同私煙冇關係

越來越大鑊

諗返起一開始都話武漢好多人係無啦啦暴斃係街，唔通呢波係最原始病毒

前一個星期仲實牙實齒話美容院唔會封
之後一個星期就反口了
唔賠錢點得

我係唔會參選特首.jpg

馬克龍中招

晒氣
啲數字都無跌過

髮型屋次撚次都唔洗山門 呢家終於有群組

點解林鄭嚮反送中當時識要求所有企業配合，但宜家有人想佢全民檢驗加禁足令，佢就話商界頂唔順全港停頓，唔係應該要商界配合咩？

快d關閉全港salon啦 佢老味

正話法國馬克龍確診咗

想食

根本就唔係針對爆發而實施防疫措施
屋邨咁多廢老除罩聚集都冇人執法

政府仲好似玩泥沙咁 做野又慢又唔貼地 正一草管人命

攬炒

係咪即係冇效

政府就強制檢測公告刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處兩個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

食物及衞生局發言人今日（十二月十七日）表示：「經衞生防護中心追蹤，發現近日部分地方短期內出現多宗未有關聯確診個案，而曾身處有關地方的個別公眾人士可能有較高風險受到感染。政府在第599J章下作出強制檢測公告，強制曾在指定期間身處指明地方的人士立即接受檢測。」

「此外，政府已於十二月九日作出強制檢測公告，要求曾在指定期間曾身處葵涌葵盛西邨第8座超過兩小時的人士於十二月十四日或之前接受檢測。考慮到病毒潛伏期有機會較長，因此有關人士須進行第二次檢測。」

詳情如下：

（一）任何在二○二○年十二月八日至十二月十七日期間曾身處Glow Spa and Salon（地址：中環威靈頓街1號荊威廣場8樓）的人士（包括但不限於訪客及工作人員），須於二○二○年十二月二十二日或之前接受檢測；

（二）任何在二○二○年十一月十七日至十二月九日期間曾身處葵涌葵盛西邨第8座超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二○年十二月十八日至十二月二十二日期間接受檢測。

好明顯係
而家連頭痛醫頭 腳痛醫腳都做唔到

而家邊到爆就強制果到去驗，但爆撚到遍地開花有撚用，班友都未必驗得切啦

死亡+1
89歲女病人今午東區醫院離世

又死多個 不過89歲隨時感冒都死

吹頭時個風筒斷將啲空氣吹散

強制驗，但驗完繼續俾你周街走
另外「呼籲」市民聖誕新年唔好搞私人聚會
「呼籲」有撚用
大把人已經講緊聖誕開party

building list updated!!!

時代廣場千兩 7672, 7851

1209嘅咖喱航空1310又單一隻雞入5粒

富山殮房case #7900 residental address 大圍美林邨美桃樓

荊威廣場 8 樓 Glow Salon & Spa
#7467 M32
#7494 F33
#7698 F17
#7765 F18
#7853 waiting update

喂唔係話4staff 1customer咩？
17 18歲入去做乜

後生唔做得洗頭妹㗎

F17 F18

個list有無計埋私煙

喺度諗緊17歲finish唔finish到VTC啲course

明天

#6895, 7104, 7802
1215 東區 國都廣場 彩福喜宴

#7028
1204 九龍城 醫管局大樓職員飯堂

#7276
1205 中西區 北街 16-30 號 大家樂
1205 油尖旺 莊士倫敦廣場 肯德基
1205 油尖旺 新望大廈 麥當勞
1208 九龍城 紅磡市政大廈 文記海鮮飯店

#7315
1205 深水埗 褔榮街 80 號 劉森記麵家

#7317
1207 油尖旺 龍旺大廈 唐記包點

#7339
1203 油尖旺 美麗華廣場 1 期 PizzaExpress
1203 油尖旺 美麗華廣場 A 座

#7340
1207 中西區 娛樂行

#7342
1209 油尖旺 海景閣 四川辣妹子

#7359
1203 中西區 卑路乍街 24 號 加記

#7367
1209 九龍城 蕪湖街 99 號 香港仔魚蛋河新時代

#7388
1208 西貢 天晉匯 2 期 Goobne Chicken
1208 西貢 尚德廣場

#7394
1208 觀塘 九龍貨倉
1208 油尖旺 同珍商業中心

#7398
1208 觀塘 滙景廣場

#7422
1209 葵青 葵芳廣場 客滿庭

#7438
1209 元朗 康樂廣場 滔滔甜品

#7467, 7494, 7698, 7765, 7853
1211 中西區 荊威廣場 8 樓 Glow Salon & Spa

#7500
1209 觀塘 國際貿易中心 Tapa Room
1209 觀塘 聯僑廣場

#7507
1212 屯門 翠林花園商場 美味千餐廳

#7530
1212 九龍城 黃埔天地家居庭(第 12 期)

#7536
1206 油尖旺 奧海城 KFC
1209 油尖旺 長輝大廈
1209 油尖旺 裕耀工廠大廈

#7550
1209 屯門 屯門市廣場 1 期
1210 屯門 大興花園二期商場
1211 屯門 新墟街市

#7647，7757
1212 深水埗 長沙灣政府合署

#7651
1212 油尖旺 葉傑全樓

#7655
1206 荃灣 富麗花園昌貴閣

#7672，7851
1215 灣仔 時代廣場 千両

#7748
1212 觀塘 豐利中心 大家樂
1212 觀塘 茂興工業大廈

#7772
1213 觀塘 鱷魚恤中心 譽宴.星 海

#7786
1206 西貢 將軍澳政府綜合大樓

#7793
1203 中西區 中央廣場

#7794
1212 觀塘 觀塘花園大廈孔雀樓地下
1214 觀塘 鴻圖道1號

#7798
1213 沙田 沙角市場
1213 沙田 天寶樓地下

#7802
1213 東區 渣華道 98 號 功夫點心
1214 中西區 無限極廣場 潮江春

#7812
1214 元朗 新基大廈

#7844，7845
1215 沙田 新港城中心 4 期

#7844, 7845, 7846
1214 沙田 富寶花園商場

#7845
1214 沙田 港鐵烏溪沙站

#7853
1214 深水埗 V Walk

#7886
1210 中西區 統一中心
1211 荃灣 愉景新城
1215 中西區 荷李活道 200 號 科記咖啡餐室
1215 中西區 修打蘭街 25 號 炳記茶餐廳
1215 中西區 加多近街 45-55 號 潮順記茶餐廳

四川辣妹子

想知密切接觸

衞生防護中心調查新增96宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十七日零時零分，中心正調查96宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 900宗（包括7 899宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中六宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月三日至十六日）累計新增1 304宗個案，包括1 207宗本地個案（其中440宗源頭不明）。

林鄭要剪頭髮

北角彩福停賽未
上左好多次榜啦喎

#7028
1204 九龍城 醫管局大樓職員飯堂

如果想投訴CHP無講清楚疫廈邊座（例如F座），牽連派信送餐，得唔得？

又或者有冇夾硬嚟叫郵差步兵一定要派上門既經驗？！不得不做奧客，因為係隔離嗰座先有人中招！

由11月底開始的第四波疫情，未夠一個月已累計8座住宅大廈出現爆發。翻查資料，昨日（16日）部份住客需緊急撤離的彩雲邨明麗樓，由首宗個案確診至政府要求強制檢測，相隔長達20日，是目前相隔最長時間的疫廈，已受感染的住客可能已在社區播毒。港大感染及傳染病中心總監何栢良接受《蘋果》查詢時形容，第四波疫情出現8大疫廈，是之前疫情沒發生，形容政府處理疫情慢十拍，「成個疫情一半係天災，另一半市民自己諗」，認為即使大廈只有一宗確診個案，政府也應公佈確診者單位座向或樓層，「依家死緊人、死咗人，市民保障自己生命健康嘅權利，大過用虛擬嘅私隱做擋箭牌」。

一早就話咗人命重要過私隱

早

畀咗料消失人仕未呀

各位早晨

道道

茶茶

午安

happy Friday Wfh本來爽爽，俾樓上鑽牆揼地吵醒左！樓上個pk一年裝修幾次

人地叫鬆鬆

道道好聽d

【Now新聞台】消息指，青衣消防局一名消防員初步確診新冠病毒。

初步確診的消防員曾於本月13日及16日在消防局當值。他在13日當值時感到輕微肌肉酸痛但翌日已減退，因此沒有求診。

他在16日進行病毒測試，休班後被通知初步確診，青衣消防局獲悉事件後已進行全面消毒。

邊度鬆咗

又周身骨痛

早兩日左手+膊頭有啲攰同酸痛
但依家又無事
p.s. 兩個月前打完流感針左手攰過一排 就係嗰種攰

消失人士放假先會早起嫁?

Free?

係

張圖有寫

睇到了thx

攞完交去邊？

廢老集中營正苦診所or課張紅衫魚搵人上門收

消失人士呢？

消失人士係咪逢135 WFH

消息指本港新增逾六十宗新冠肺炎確診

Cable: 60

70初步得60確診

Cable 60+

今次改咗字眼 係最少60

今日確診條數係咪作出嚟

69- 1.01
70+ 2.8

嚴重滯後

驗唔切????

可能尋日個初步係9UP呢

記者：係唔係高峰已過，冬至同聖誕係唔係可以放寛

D初步去左邊？假陽一堆？

今日確診其實係前日嗰堆初步

今日要問啦
一係假陽一係滯後
樓豬自己簡一個黎答

樓豬︰why not both

沒事了沒事了
(仆街有幾聲咳)

第四波完了 聖誕新年可以出去玩

咁搞法聖誕己經得返個位數

冇事了
大家聖誕可以盡情出街狂歡

IQ題: 尋日報70初步但今日60確診

得返60單
DKLM 真係聖誕開返?

你啲testkit邊度撈返嚟㗎

一陣要搵記者問呢樣

樓主，係咪驗唔切？
你尋日講話有幾百人等緊隔離喎

初步70 但得60 想解除措施唔駛咁呀嘛

嗰幾百人突然冇事

確診數字可升可跌

自癒術

中國特色，死咗就唔係確診

60

行政會議休會
＊＊＊＊＊＊
下稿代行政會議秘書處發出：

行政會議將於十二月二十二日及二十九日休會，並於二○二一年一月五日復會。

休會期間，行政會議仍會處理抗疫工作，並在有需要時會召開特別會議，處理包括新冠疫苗註冊的緊急立法等迫切事項。

完
2020年12月18日（星期五）
香港時間12時00分

本港再多2名新型冠狀病毒確診患者離世，令累計死亡個案增至128人。其中一個新增死亡個案是東區醫院一名84歲有長期病患的男病人，他今個星期二因為咳嗽及肺炎症狀入院並確診，及後入住深切治療部，病人情況持續惡化，延至昨晚9時許離世。

另一宗個案是明愛醫院一名85歲男病人，屬於歌舞群組，他本月4日因為確診入住隔離病房，情況持續惡化，3日後轉到成人深切治療部留醫，延至今日上午10時許離世。

原文網址：

住馬鞍山去彩雲跳佢老舞

除夕倒數

死多2件 不過廢老黎 平日感冒都死

每次想解禁